[共媒全部唔提]推動台灣正名入聯 李登輝、陳水扁籲明年辦台獨公投

昨天（2月28日）是台灣「二二八事件」七十一周年，中華民國前總統李登輝和陳水扁在台獨組織「喜樂島聯盟」籌組記者會上表示，台灣應舉行獨立公投，並以台灣名義加入聯合國。

前台灣獨立建國聯盟美國本部主席郭倍宏昨召開「喜樂島公投聯盟」籌組記者會，主張將督促政府推動獨立公投。前總統李登輝、前副總統呂秀蓮、時代力量主席黃國昌等應邀出席。

李登輝在致詞上表示，自己的總統任期內推動解嚴、總統直選等民主改善。不過，有有些歷史上的問題未及處理，是自己最大的遺憾。李登輝表示，中華人民共和國是台灣目前最大的威脅，隨著太陽花學運，以及國民黨在 2014 和 2016 年的敗選，「我認為現在已經是採取行動來完成這個目標（「台灣」正名為國家）的時候了。」

「自從一九九一年的修憲以後，業已很清楚確定台灣的主權正當性，是來自台灣二千三百萬人的直接投票授權，和中國人民並無關係，所以，台灣是一個國家，是非常明確的事實。台灣和中國的關係雖然處在一種很特殊的狀態，不過毫無疑問，是國家與國家的關係。我一九九九年接受「德國之聲」電台的訪問過程中，已經說得非常清楚。台灣面臨這個特殊的狀態，必須要靠正名制憲來解決。」

前總統陳水扁亦透過錄影致詞，他表示：「台灣是我們的國家，台灣不屬於中國，用我們手中神聖的選票，要讓全世界的人知道台灣人民的意志和決心，絕對不讓中國共產黨統治。」

「喜樂島公投聯盟」由前台灣獨立建國聯盟美國本部主席郭倍宏發起，以「獨立公投．正名入聯」為目標，計畫4月7日鄭南榕自焚紀念日當天成立，並希望在明年4月6日獨立公投。

「台灣獨立」公投，即以公投方式，決定台灣拼除「中華民國」名義，正式以「台灣」作為國家名。支持台灣獨立的人認為，「中華民國」象徵國民黨治下的政權，「台獨」必須去中國化。國民黨在1949年敗走台灣後，以「中國民國」名義管理台灣、澎湖、金門、馬祖地區，並以「動員勘亂」為名，製造白色恐怖。

1947年2月28日，國民黨在高雄以輯私煙為名，觸發民眾不滿。國民黨軍警血腥震壓，並展開「戒嚴」的白色恐怖時期，史稱「二二八事件」。

李登輝致詞節錄：

「過去，由於國民黨在中華民國的體制之下，長期混淆現實的狀態，誤導台灣人民的認同，才會衍生這個特殊的狀態；登輝在擔任總統期間，曾經提出「中華民國在台灣」，這是一個現實的態度，希望可以用務實的方式，推動民主化、本土化，一步一步地找回台灣人的國家意識，完成正名制憲的目標。隨著太陽花學生運動，以及國民黨在二○一四年及二○一六年的敗選，我認為現在已經是採取行動來完成這個目標的時候了。」

相關報道：

中央社／自由時報 ／紐約時報

有野睇了

係咪習帝合併港澳臺辦呢一步拎到寶島人要真獨立呢？

台灣唔係一早獨立左啦咩，重洗咩搞獨立公投
哦原來聯合國都唔承認台灣

「台灣獨立」公投，即以公投方式，決定台灣拼除「中華民國」名義，正式以「台灣」作為國家名。支持台灣獨立的人認為，「中華民國」象徵國民黨治下的政權，「台獨」必須去中國化

中華民國成歷史

公投完聯合國都唔會承認

如果呢個時候搞公投都幾搏o下
萬一輸左就大件事

台灣人行呢步棋其實好叻。係現階段區域局勢緊張，而啱啱美國過左美台旅遊法，算係攬左台灣上身，係呢個時候討論公投，係要將台灣問題放上中美角力太平洋意識形態既枱面黎博弈。
大家都知其實民進黨都唔會敢真係公投，而係支共修憲既時候提，就係逼大權未真正在握既習種上枱。究竟點做，對台灣都係行前一步。好似支共唔敢真係動手理，推得到公投，贏、推到支共出兵，賭美國援台，一炮過搞太平洋，區域性戰爭一獲熟，都係贏。
而家支共根本唔敢出聲，因為根本搏唔過，所以先係㩒言唔提。

個人覺得而家真係好微妙既關係，侵侵班底換得快過二奶，根本make sure唔到係鷹派主定和派主。對太平洋既軍演越演越真，澳洲又已拉攏，金正恩派完糖冬奧後唔知會點搞。要打既韓戰同台海兩場未完既戰爭再啟真係唔係無可能(5%)